[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-66fb9690})
# dashboard.update

[comment]: # ({/new-66fb9690})

[comment]: # ({new-f235159f})
### Описание

`объект dashboard.update(объект/массив панелей)`

Этот метод позволяет обновлять существующие панели.

[comment]: # ({/new-f235159f})

[comment]: # ({new-62947aa0})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства панели, которые будут обновлены.

Свойство `dashboardid` должно быть указано по каждой панели, все
остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам панели](object#панель), этот метод
принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|widgets|массив|[Виджеты панели](object#виджет_панели), которые заменят существующие виджеты панели.<br><br>Виджеты панели обновляются свойством `widgetid`. Виджеты без свойства `widgetid` будут создаваться.|
|users|массив|Общий доступ [пользователю панели](object#пользователь_панели), который заменит существующие элементы.|
|userGroups|массив|Общий доступ [группе пользователей панели](object#группа_пользователей_панели), которая заменит существующие элементы.|

[comment]: # ({/new-62947aa0})

[comment]: # ({new-28e89b38})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных панелей
под свойством `dashboardids`.

[comment]: # ({/new-28e89b38})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-7fcf7de4})
#### Переименование панели

Переименование панели на "Состояние SQL сервера".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "dashboard.update",
    "params": {
        "dashboardid": "2",
        "name": "Состояние SQL сервера"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "dashboardids": [
            "2"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-7fcf7de4})

[comment]: # ({new-b8348b8a})
#### Изменение владельца панели

Доступно только администраторам и супер администраторам.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "dashboard.update",
    "params": {
        "dashboardid": "2",
        "userid": "1"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 2
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "dashboardids": [
            "2"
        ]
    },
    "id": 2
}
```

[comment]: # ({/new-b8348b8a})

[comment]: # ({new-e4a57dd3})
### Смотрите также

-   [Виджет панели](object#виджет_панели)
-   [Поле виджета панели](object#поле_виджета_панели)
-   [Пользователь панели](object#пользователь_панели)
-   [Группа пользователей панели](object#группа_пользователей_панели)

[comment]: # ({/new-e4a57dd3})

[comment]: # ({new-299ae089})
### Исходный код

CDashboard::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CDashboard.php*.

[comment]: # ({/new-299ae089})


[comment]: # ({new-456ac32b})
### Source

CDashboard::update() in
*ui/include/classes/api/services/CDashboard.php*.

[comment]: # ({/new-456ac32b})
